\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/2nd-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{2} %compteur de chapitre
\author{ Activité ouverte}

\begin{document}


\chapter{Petits problèmes}

\begin{objectifs}

Le but de cette situation est de se sortir de situations "problématiques".
\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}

\textbf{Situation 1} : Vous êtes dans une ville que vous ne connaissez pas et décidez de prendre un taxi. Le chauffeur vous annonce un tarif : 8\euro{} puis 1.35\euro{} par kilomètre. Vous avez à votre disposition 25\euro{} pour le payer. Serez vous en mesure de vous rendre à votre lieu de RDV situé à \SI{11}{\kilo\meter} de votre point de départ ? Et de manière générale, quelle est la distance maximale que vous pouvez parcourir ? Donner le résultat comme un nombre entier de kilomètres.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Situation 2 : } Un restaurant de type fast-food vend son menu tacos pour 8\euro{}. La carte de fidélité coûte 20\euro{} et permet d'obtenir une réduction de 10\% sur chaque menu acheté. A partir de combien de menus achetés est-elle intéressante par rapport à quelqu'un qui ne prendrait pas la carte ?

\vspace{1cm}


\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/2nd-tex/Images/tacos}
\end{center}



\vspace{0.3cm}

\cadrep{Travail à faire}
{
\textbf{Première partie} : Prendre connaissance des deux énoncés.
\vspace{0.5cm}

\textbf{Seconde partie} : Réfléchir et trouver une solution à chaque situation.

}

Pour aller plus loin (si vous avez du temps): 
\begin{itemize}
\item Vérifier vos solutions;
\item Chercher une autre méthode d'arriver au même résultat.
\end{itemize}

\newpage


\begin{center}
\textbf{Éléments de correction}
\end{center}

Plusieurs méthodes sont envisageables :
\begin{enumerate}
\item La technique de la force brute : on fait des essais jusqu'à ne plus respecter la condition;
\item La technique de la mise en inéquation (ou équation) du problème et de la résolution exacte.
\end{enumerate}

Pour la situation 1 :\\
Vérifions : $8+11 \times 1.35 = 22.85\euro{}$ : oui, vous avez assez d'argent. \\
Pour la seconde partie on pose $x$ le nombre de kilomètres parcourus, on peut donc écrire : 
$$1.35x + 8 \leqslant 25$$
$$1.35x \leqslant 17 $$
$$x \leqslant \dfrac{17}{1.35} $$
$$ x \leqslant 12.59$$
Attention à la conclusion : on doit donner un nombre de kilomètre entiers, mais on ne peut pas arrondir à 13, c'est bien 12 le maximum.
\vspace{0.5cm}

Pour la seconde situation : \\
Posons $x$ le nombre de menus achetés. Si je n'achète pas la carte de fidélité, je paye : $x \times 8$. Si je prends la carte, je paye $20+ 8 \times 0.9 \times x$ (on applique la réduction de 5\%). Pour que la carte soit intéressant, on doit avoir : $8x > 7.2x + 20$
\vspace{0.1cm}

Résolution : $$8x > 7.2x + 20 $$ $$ 0.8 x > 20 $$ $$ x > \dfrac{20}{0.8} $$ $$ x > 25 $$
Il faut donc prendre plus de 25 menus pour que la carte soit intéressante. (L'égalité correspond au même prix payé, ce n'est pas intéressant) 



\end{document}